%@P:exocorcp
%@Dif:2
Le réservoir d'essence de l'automobile de M. Martin a une capacité de
60 litres.
\par Le 2 janvier, il fait le plein du réservoir. Le 9 janvier au
matin, il doit ajouter 42 litres d'essence pour refaire le plein. Le
16 janvier au matin, il y a encore 25,7 litres d'essence dans le
réservoir.
\begin{myenumerate}
\item Pendant la période du 2 janvier (après le plein) au 9 janvier
(avant le plein), M. Martin a parcouru 427~km. Combien a-t-il
parcouru, en moyenne, avec 6 litres d'essence pendant cette période ?
\item Calcule la consommation d'essence du 9 janvier, après le plein,
au matin du 16 janvier.
\item Calcule la consommation du 2 janvier (après le plein) au 16
janvier (après le plein).
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Il a utilisé 42 litres d'essence pour faire les 427~km. Donc avec 6 litres, il a utilisé 7 fois moins d'essence. Il a donc fait 7 fois moins de kilomètres : \opdiv[style=text]{427}{7}~km avec 6 litres d'essence.
  \item\subitem{}\par \opsub*{60}{25,7}{a}\opsub{60}{25,7}\kern2cm Il a consommé \opprint{a} litres d'essence.
  \item\subitem{}\par \opadd*{42}{a}{b}\opadd{42}{a}\kern2cm Pendant cette période, il a consommé \opprint{b} litres d'essence.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice facile et concret pour les élèves.